美國男子戰勝末期癌症 「武器」竟是狗用藥物

美國一名男子身患末期癌症，醫生告訴他只剩3個月壽命。他因緣際會認識一名獸醫並接受他的建議，嘗試服用一種用來醫治狗隻的驅蟲藥。
他最終不但奇蹟地康復，而且每周藥費不過5美元（約39港元），即是平均每天約5.6港元。
蒂彭（Joe Tippens）2016年確診患上小細胞肺癌。醫生2017年1月告訴他已處於癌症末期，癌細胞已擴散至全身。

德州大學安德森癌症中心（MD Anderson Cancer Center）的醫生讓他參與臨床實驗治療，但說這不能令讓他康復，但至少讓他多活一年。

男子後來在網上認識一名獸醫，後者建議他嘗試非傳統療法，也就是用狗藥治癌。這款藥是種毒性很微的抗蠕蟲化合物，用於治療狗體內的鉤蟲、蛔蟲和其他腸道寄生蟲，能將癌細胞「餓死」。

狗藥醫癌症：醫生2017年1月告訴蒂彭已處於癌症末期，當時癌細胞已擴散至全身。（影片截圖）
狗藥醫癌症：醫生2017年1月告訴蒂彭已處於癌症末期，當時癌細胞已擴散至全身。（影片截圖）

獸醫稱，一名科學家曾患第四期腦癌。她服用這種藥6周後，身上的癌細胞就消失了。一項曾在科學期刊《自然》（Nature）上發表的研究表明，抗蠕蟲藥或具抗癌特性。

蒂彭有參與安德森癌症中心的臨床實驗治療，同時服用狗用藥物，不過他並無向醫生說明。除此之外，蒂彭有服用維他命E、大麻二酚（cannabidiol）及薑黃素。

狗藥醫癌症：獸醫建議身患絕症的蒂彭服用狗狗驅蟲藥，3個月後竟然奇蹟康復。（MyCancerStory）
狗藥醫癌症：獸醫建議身患絕症的蒂彭服用狗狗驅蟲藥，3個月後竟然奇蹟康復。（MyCancerStory）
這種新奇療法尚未被醫學界認可，蒂彭此舉可謂賭命。除了服藥的風險，他的醫藥費同樣令外人看得目瞪口呆——一周僅5美元（約39港元）。蒂彭保險公司就他患癌發出賠償金120萬美元（約936萬港元），這筆錢本應用於應付昂貴的療程或藥物，現在他竟以如此少的費用完全治癒，實在令人匪夷所思。

蒂彭2017年5月及9月接受「正電子掃描」（Positron Emission Tomography，簡稱PET Scan），證實體內癌細胞已全部消失。此時他才向醫生坦白有服用過狗用藥物。醫生稱，幸運的蒂彭屬於特別例子。

蒂彭2018年1月再接受掃描，並在4月再度覆診，都已證實他沒有患癌。

藥廠

咁樣講 可以係維他命E 抗癌
亦可以CBD 抗癌
臨床實驗有效有得...

呢篇嘢係咪台灣記者寫架

俾篇論文嚟睇睇

屌你 引入啲狗藥黎香港可以做神醫

仲賺咗百幾萬美金

Fake news

癌症其實不嬲有得醫

其實有好多藥都可以攞黎醫其他病
只係我地對我地既身體同埋藥入左體內既變化都仲未熟悉先未發現到

個臨床實驗就變得唔conclusive
研究人員表示多撚謝哂

又係呢啲新聞
一陣又有人自作聰明走去自己試架啦

準備睇一堆人俾藥廠追殺

將狗狗藥加價到人類抗癌藥一樣價錢人醫獸醫win win

我意思係,明明醫病對於藥廠黎講並唔係一件咁貴既事
但係藥廠為左利益就將好多療法講成冇用/一齊吊高啲藥黎賣正仆街

獸醫好快RIP

蒂彭有參與安德森癌症中心的臨床實驗治療，同時服用狗用藥物，不過他並無向醫生說明。除此之外，蒂彭有服用維他命E、大麻二酚（cannabidiol）及薑黃素。

呢句先係重點，佢試過好多嘢，你根本唔知係邊一瓣醫好佢，一下就話藥廠呃錢唔醫去食狗藥隨時累撚死你

佢本人同末期冇咩所謂
反正都得返3個月

係驚有啲可能有得醫都去搏

其實唔代表咩
只可以作為研究基礎

有例子是有人試過自然治療法
咩都唔做
都好返

但個機率細到.......

現代醫學(甚至科學)同非現代醫學
(中醫，巫醫，魔法)

最大分別是比較有系統解釋到發生咩事

唔係以前果然 時靈時唔靈
發生咩事都唔知

薑黃素都有研究指出可以抗癌

主要係個新聞標題極度misleading
明明未搞清佢點好返
就話狗藥抗癌

呢啲嘢會累死人

又黎成本論，R&D一隻藥知唔知要燒幾多錢？

我不是藥神

藥廠擠牙膏

藥廠末日

食狗糧身體健康長命百歲

大麻都可以醫癌，不過又俾人㩒住左

fact check有冇?

你地咁樣同信地平說有乜分別

Content farm都有人信

藥廠咪又係公司 唔通開善堂咩
你冇錢搵 佢仲點會同你整藥同研發
你研發完冇藥廠都冇咁既技術去大規模生產啦

同打疫苗會自閉一樣 香港人智商

入定幾箱去炒

Sample size = 1

屌吖 原來醫癌症仲平過傷風感冒

啲文筆咁撚樣架 一舊一舊 睇閪咩

咁都好信 同自然療法有咩分別

杜蟲都要成千萬
我比隻狗死算啦

如果係真
呢篇新聞好快被消失

抄登係咁

其實係，而家用緊隻以前醫乙肝既針醫緊我骨髓

開發完目標只係收支平衡搵你去做？

原來老衲D藥咁勁

真係有呢個case report既話
即刻推入animal trial 其實唔難

食多啲狗肉長命百歲

你知道得太多

btw愛滋都係

係人都知啦on9
無人諗過censor呢啲嘢喎
醫生唔用唔代表佢啲唔想比你知道
只係有啲新藥佢地唔清楚/好多副作用，怕搞臭自己個朵
藥就係到啦。不過醫生無用咁解

有幾多個末期夠膽咁樣試
如果唔係人人適用就係咁先
雖然用傳統療法都未必吊到一年命

邊個最唔希望d病可以根治到，好明顯係藥廠啦，關醫生乜7事呀

反正都死

其實CBD 香港冇禁
禁係禁THC

外國傳媒似乎只有daily mail同the sun呢類可信度較低既報章有報導

The Sun - Granddad claims DOG medicine got rid of his ‘head-to-toe’ cancer after docs gave him three months to live

Daily Mail - Oklahoma grandfather who claims a drug for DOGS cured him of 'head-to-toe' cancer is tumor-free two years after doctors gave him three months to live

Daily Mail quote 既source

裡面有講佢有同時參與其他治療，但得佢一個可以成功治療癌症

He was also taking an experimental cancer-fighting drug. But Tippens says out of the 1,100 patients on that clinical trial, he was the only one cleared of cancer.

呢度有比較詳細既資料可以參考，有埋reference可以睇 (太長未睇)

Mebendazole: A Cancer Fighting Drug We Find at the Supermarket

A Drug Made for Animals and Taken by Humans to Treat Cancer: Fenbendazole

故事中的人食的狗藥叫「Fenbendazole 」

scientific report article
Article | OPEN | Published: 09 August 2018

Fenbendazole acts as a moderate microtubule destabilizing agent and causes cancer cell death by modulating multiple cellular pathways

係有啲根據的~

去金魚街入定貨

就係末期先夠膽試

我係美國藥廠做緊
一隻藥既一般要行4個phase
然後依4個phase再加等fda approve 一般要10年
然後冇記錯 窮盡一生之力
平均每300個研究人
先可以生產出一個可以推出market既藥
入面好多好多實驗同review要做
所以大家所知既新藥係10年前既研究成果
所以 唔好話藥廠唧牙膏
再者藥廠之間都有競爭
早一日出到隻可以醫病既藥
代表早一日可以dominate個market
最想醫到病既絕對係藥廠

所以篇文話佢賭命我笑左
本身都冇野可以輸 賭白頭片咋

dislike 你果d 人真係好無知

其實藥廠一早有solution ，但要放一個最貴 最無效 嘅solution出嚟

新藥係咪一定要有新的化學結構先可以申請專利？
即係如果有藥廠發現狗藥可以醫癌症
間藥廠都唔會有任何專利權？
相反 如果有人發現到狗藥可以醫癌症
咁本身有狗藥專利權嗰間藥廠係咪就可以賺大錢？

本身一般專利權都係得20年左右
過左20年就所有廠都可以生產果隻藥
亦見到所謂既generic drug
到時隻藥就會變到好平
所以藥廠要賺錢只可以靠果段時間
同埋藥物專利咪跟返生產狗藥果間藥廠
不過藥貴唔貴主要唔係睇佢隻病難唔難醫
係睇有幾多人要用隻藥
一般r and d 係10幾億美金
少人用 罕見既病用既藥咪貴
好似止痛藥 好多人用 就算有專利都一樣平

屌亂咁share一陣有人真係食到死鳩埋

on9研發唔使成本

其實我都唔係好熟悉法律方面既野
但我諗一般都唔會有藥廠會花時間心機
去研究人地隻藥可唔可以做到其他野
一般都係其他醫生/學者發現
然後出左journal既話
藥廠可能會研究隻藥作用左係邊個receptor
再特別去modify隻藥
令到隻藥bind得更好同更針對性
然後就會有新藥同新專利

保險賠到咁多錢

人生贏家

之前睇左呢編野講一啲已經冇專利既藥其實可以攞黎醫其他病

唔明點解要負評我

鐘意睇marvel果班唔洗驚癌症啦

聽過有廠同樣嘅藥轉極少formular 又當新藥出